想知點解啲人成日話6D好過6DII

想知多啲6D既優點
同埋想問用6D黎拍片係咪好難

6D拍片用MF唔差
6D2 dr差過6D

感謝解答因為啱啱入手左部6D
我用50mm f1.8黎試拍片有啲難focus

平、輕、襟操、中間個點AF快（我只用單點）

6d1 2012年出，6d2 2017年出，5年之間其實對手都唔多
d750貴過佢，a7系又貴過佢，同埋早幾年sony色都係差啲，鏡群又無依家咁豐富

6D影相成像實過II

當然6DII為左拍片而令成像質素低左

如果影相真係6D好

DXO評6D個Sensor都高分啲

7d 仲算唔算一部可接受既機？ 轉眼11年了

6d iso高，中間個點好準，好暗都對到

明白又真係幾抵玩
遲啲應該買支24-105mm黎玩玩

未試過6DII

但6D用左幾日無後悔買左

Canon傳說機：6D
Nikon 傳說機：D600

都係2012令佢地創高峰既機

如果同5d3比呢

兩部都用過，5d3操控上好6d太多，對焦點差天共地，6d成日用中間個點對完再移焦，好易唔中，特別開大光圈，影風景6d好夠用，如果要影埋人像多嘅就5d3

無得比，5D3

6D適啱適合用黎婚宴攝影？

同埋用6D有冇邊支鏡必買架

雖則以前好多人用5d2都係咁影，但依家可以有對焦成功率更高嘅機，當然唔好，驚你到時好多重要場景都miss或者唔中焦

交返俾5D3/4啦

6D同5D3 CMOS係同級，我試過同時擁有，覺得6D於高ISO下比5D3有些微優勢，noise少一d，感覺大約1/3級左右，至於AF就冇得比，用得6D預單點對焦，中間最準最快，其它叫做好過冇，影靜態相ok，動態好考技術！

主力攝影？其實都可以，反正絕大多數靜態相，不過如果用黎搵食，今時今日我會用6D黎做後備機，用部對焦系統比較好機身，你唔好同我講影婚攝搵食唔帶後備機！

咁我想問6D配canon 24-70mm f.4 / 24-105 f.4好啲
同埋點解